[學佛][阿彌陀佛] 看一切人皆是菩薩，唯我一人實是凡夫

看一切人皆是菩薩，唯我一人實是凡夫

淨空法師開示:

印光大師也教導我們，「只管自家，不管人家；只看好樣子，不看壞樣子；看一切人皆是菩薩，唯我一人實是凡夫」。正因為大家迷惑顛倒，不懂得管好自己，專門喜歡管別人；不懂得改正自己的過失，太容易在意別人的過失，心裡老是掛念著別人的過失，團體內部不和往往就是這個原因。所以祖師大德才苦口婆心的一再提醒我們，一定要反求諸己。看一切人都是菩薩，都是在教導我們，別人做得好的地方，是教導我們要向他學習；別人做得不好的地方，是教導我們要自我警惕，不能犯跟他同樣的毛病。所以都是我的好老師，不是凡夫，只有我自己一個人是凡夫。懂得這樣想法，就不會再去挑剔別人的毛病了。這是叫我們自律而不律他。自己做好了，別人自然會效法，這是身教的力量。如果每一個人都能自律，這個團體自然和合。

節錄自 摘自 同修六和 福佑一方 3/1/2016 講於香港佛陀教育協會

———————分隔線———————-

念念不忘阿彌陀佛

請善用起底功能 翻看其他智慧經文

佛教是教育，不是宗教，教什麼？教我們修清淨心，教我們幸福快樂，教我們健康長壽，過幸福美滿的人生

同時教我們宇宙真相💫

學佛是人生最高的享受
阿彌陀佛🙏🏻

學佛就是將佛陀的教誨落實到日常生活當中

小妹的學佛筆記🙏🏻還在努力學習當中🙇🏻‍♀️

與佛有緣的同修可以在Facebook search 淨空法師/阿彌陀佛/念佛成佛 搜索更多經文+智慧字句
許多佛菩薩都把經文的精華/重點節錄了出來

或在ig 搜索 amitabha_hk

佛說現在是末法時期 淨宗法門成就
淨宗法門念的是一句「阿彌陀佛」
看的是一部《無量壽經》

文字版看上此網站瀏覽完整版無量壽經

在經題搜索 02 就係無量壽經

或者也可以上youtube 搜索🔍 淨空法師 無量壽經
都可以的🙏🏻阿彌陀佛

阿彌陀佛

Fut Buddhism fo